鮑彤爆六四黑幕 指矛頭對着趙紫陽 「鄧小平個人謀劃的政變」

2018年05月24日

鮑彤爆六四黑幕 指矛頭對着趙紫陽
「鄧小平個人謀劃的政變」

鮑彤

【六四 廿九周年】

【本報訊】六四29周年紀念踏入倒數之際，中共高層當年內鬥黑幕進一步曝光。中共已故總書記趙紫陽前秘書鮑彤認為，六四是一場「政變」，是「鄧小平個人謀劃的、矛頭對着趙紫陽的一場政變」；批評鄧小平為免死後受到清算，發動「倒趙三部曲」，將學運定性為動亂，激化政府與學生矛盾，將時任中共總書記趙紫陽強拉下馬。

記者：盧燕儀

現年86歲的鮑彤是六四後被捕的中共最高級官員，1992年被撤銷中共中央委員職務並被開除黨籍，同年被指洩露國家機密等罪名判囚7年；1996年獲釋，受到中共長期監控，但仍然堅持發聲，點評中共時政，2014年公開支持佔中運動。他去年4月17日起至今年4月6日一年內，和中共自由派大老、毛澤東前秘書李銳的女兒李南央三度會晤，點評八九民運、六四背後的中共權鬥及國家主席習近平領導下的中國政治前景等。李南央將兩人對話整理成文，投書美國《紐約時報》。紐時中文網昨刊登首部份，文章將分四次刊登。

■鄧小平被指藉定性學生動亂，逼趙紫陽下台。

■1989年4月22日，北京學生到天安門廣場上悼念中共前總書記胡耀邦。

趁趙訪北韓召見李鵬

鮑彤指出，1989年4月15日，中共前總書記胡耀邦病逝，中共政治局常委18日召開會議，鄧就是在這次會議上決定罷絀趙紫陽，並在翌日發動倒趙第一擊，大舉壓縮悼胡規格，抽起澄清胡不是在政治局會議氣死的《胡耀邦同志逝世前後》文章等。鄧4日後發動第二擊：「4月23日趙紫陽出訪朝鮮，選在這樣一個時機，當天晚上召見李鵬，否定紫陽在4月22號追悼會上經常委們同意的三條意見（化解矛盾，平息事態），提出自己的意見。」

鮑彤指，鄧之後出動第三擊，將學運定性為「動亂」，進一步激化矛盾：「23號晚鄧小平實際已經跟李鵬交了底，就是學生的行為是『動亂』。」

鮑指出，鄧之所以在18日的常委會上決定罷絀趙，原因在於趙在會上認為學生有權悼胡，令鄧提高警覺。鮑說：「如果說學生可以追悼胡耀邦，那麼就等於讓學生打我鄧小平的耳光，因為胡耀邦是我鄧小平搞下去的。這是他不能容忍的，而趙紫陽容忍了。鄧發現了問題：趙紫陽是赫魯曉夫，他將來在我（鄧小平）死了以後是會做秘密報告的，必須把他搞掉。」鮑彤Twitter社交網站昨亦轉發紐時中文網李南央的文章。本報記者昨致電鮑彤手機，未能和鮑彤取得聯絡。

李南央在文章導言中指，她今年4月9日到趙生前故居、北京富強胡同6號拜祭趙紫陽，向趙家在場的子女簡略講述鮑彤關於六四的看法，他們都說從未聽過這種想法，也從來沒想過。

八九學運領袖王丹昨發帖，表明同意鮑彤：「很多年前我就寫過文章，指出六四事件的實質，就是一場軍事政變。鮑老的回憶再次證實了這一點。」時事評論員劉銳紹昨指，鮑說法有一定歷史價值，令人更了解中共領導層的腐朽，但不影響中共對鄧小平評價，也不影響習近平權力。

下一則
下一則
睹胡耀邦心臟病發 江澤民送藥救回

睹胡耀邦心臟病發 江澤民送藥救回

鄧擔心死後遭赫魯曉夫式鞭屍清算

建制投反對票 毋忘六四議案遭否決

掉轉左黎講

唯一一個有良心嘅中共人俾個閪佬鄧小平迫害

同 支那人沒有一個係無辜的 一樣, 做得共匪就無話良心唔良心既

根本鄧狗平就係垃圾

有班人仲話梁振英，依家中共扭曲基本法
鄧狗平 佢其實就係想咁玩

呢場係趙紫陽策劃學生既政變，但一早就被溫總拉左，根本冇篇野講到咁大權。係人都知鄧小平策劃屠城，並非李鵬所為。

如果唔係鄧小平，就唔會有聯合聲明
香港可能已經獨立

趙紫陽見戈巴卓夫個陣講啲野都擺明係反啦

成個中共對香港最硬就是鄧狗

中英談判 有人話 中共唔一定要駐軍
返到去被鄧狗屌到一篤屁

有人話趙紫陽對香港都好強硬
其實是被鄧小平迫出來

佢同胡耀邦 連達賴班人都搭到線

條友文革時被毛狗殺左 今時今日香港應該好唔小

嗰陣本來就係矮仔李鵬做莊, 洗咩政變??

唔係李鵬
係鄧小平

兩邊共狗都係仆街
但啲學生係想要民主，部分開名要李x矮仔落台（而唔係趙），所以矮仔出兵鎮壓
哩篇文顛倒是非
喺NYT出，有人想鞭矮仔條屍？

其實我真係唔撚想理

其實三邊共狗都係仆街黎

柴玲、王丹呢D, 唔係仆街係乜?

如果係指趙紫陽 咁佢唔算有良心 胡耀邦在位個陣係打擊太子黨呢件事上面佢係有份屌鳩胡
不過話晒佢都同胡一樣算係改革派 加上六四自然更加比鄧針對

同趙相比 胡耀邦先叫有少少良心 雖然講到底都唔係支持西方式民主 但佢既改革主張係多少會放權比平民
所以胡既民望先會高 睇下乜揀野溫爺爺習維尼 成班人爭住提胡耀邦 口講就係讚揚 實則跟本係消費胡既聲望

都係

唔係話好唔好人嘅
佢個刻心軟，落唔到手，强硬派就一定揾佢祭旗，全世界都係咁

饒宗頤出過咩著作佢而家都唔想理了

點解無人拍逆權六四？

當年五四運動同六四屠殺真係差好遠

前者毆打官員火朝官邸，後者靜坐絕食

不過北洋政府雖然獨裁不過尚有人性， 共產黨真係地球毒瘤